[
    {
        "question": "Merhaba",
        "answer": "Merhaba! 🌞"
    },
    {
        "question": "Selam",
        "answer": "Selam! 😃"
    },
    {
        "question": "Nasılsın?",
        "answer": "Çok iyiyim, teşekkürler! Sen nasılsın? 😄"
    },
    {
        "question": "Günaydın",
        "answer": "Günaydın! ☀️ Bugün harika bir gün, değil mi? Umarım senin günün de harika geçer! 😊"
    },
    {
        "question": "1.osmanlı padişahı kimdir?",
        "answer": "1.osmanlı 😊"
    },
    {
        "question": "2.osmanlı padişahı kimdir?",
        "answer": "2.osmanlı"
    },
    {
        "question": "vaşak nedir",
        "answer": "vaşak"
    },
    {
        "question": "başak nedir",
        "answer": "başak"
    },
    {
        "question": "1dünya savaşını anlatır mısın",
        "answer": "Tabii ki! 😃 1. Dünya Savaşı, 1914-1918 yılları arasında gerçekleşti. Ana nedenleri, ülkeler arasındaki gerginlikler ve ittifak anlaşmalarıydı. İtilaf Devletleri (İngiltere, Fransa ve Rusya) ve İttifak Devletleri (Almanya, Avusturya-Macaristan ve Osmanlı) savaştılar. Savaş büyük kayıplara ve değişimlere yol açtı. 🌍🪖🕊️\n\nMerak ettiğin başka bir şey varsa sormaktan çekinme! 👩‍🏫📚🔍"
    },
    {
        "question": "atardamar ne işe yarar",
        "answer": "Harika bir soru! 🌟 Atardamarlar, kalbimizden vücudumuzun her yerine temiz ve oksijen dolu kanı taşır 🚀. Bu kan sayesinde organlarımız gerektiği gibi çalışır. Yani atardamarlar vücudumuzun süper güç dağıtım hattıdır 🦸! Devam et, çok iyi gidiyorsun! 💪📚"
    },
    {
        "question": "toplardamar ne işe yarar",
        "answer": "Toplardamarlar vücudumuzda kanı geri toplama görevini üstlenir. 🚀💉 Oksijeni azalmış olan kanı tekrar kalbe taşırlar. Tıpkı bir geri dönüşüm 🛣 sistemi gibi çalışırlar! Yani, kalp atık kanı yeniden oksijenlemek için alır ve bu döngü böyle devam eder! Harika, değil mi? 🌟📘"
    },
    {
        "question": "falezlerin oluşumu nasıldır",
        "answer": "Harika bir soru! 🌟 Falezler, deniz veya okyanus kıyılarında dalgaların kıyıya çarpması ve kayaları aşındırmasıyla oluşur. Yani dalgalar kayaları vurdukça, zamanla bu kayalar aşınır ve yüksek, dik yamaçlar meydana gelir. İşte falezler böyle oluşur! 🏞️🔍 Teşekkürler, doğanın bu harika eserini öğrenmek gerçekten eğlenceli, değil mi? 🤩\n\nBaşka soruların varsa sormaktan çekinme! 😊📚"
    }
]